---
title: Pertukaran Pengalaman Dalam Mengelola Program
date: 2015-08-19
categories:
- laporan
- Situs Laporan JUBI
---

![150px-Agustus_19_2015_JUBI_MAC.jpg](/uploads/150px-Agustus_19_2015_JUBI_MAC.jpg){: .img-responsive .center-block }
![150px-Agustus_19_JUBI_Wartani.jpg](/uploads/1150px-Agustus_19_JUBI_Wartani.jpgg){: .img-responsive .center-block }
![150px-Agustus_19_2015_JUBI_Wartani2.jpg](/uploads/1150px-Agustus_19_2015_JUBI_Wartani2.jpg){: .img-responsive .center-block }

**Tujuan** : Pertukaran Pengalaman Dalam Mengelola Program

**Lokasi** : Pattani

**Alamat** : Kantor MAC, Kantor Wartani

**Jam** : 09:00 - 23:00

**Hadir** : 
* [Rina Oktarianti Maizier](http://wiki.ciptamedia.org/wiki/Rina_Oktarianti_Maizier)
* Harjuna Pademme/Jubi
* Engelbert Wally/Jubi
* Muhammad Zacky/MAC
* Rusman Baerosamae/Wartani
* Ibraheem Keela/Mahasiswa

**Ringkasan** :

Di hari terakhir program, Jubi bertemu dengan rekan dari Muslim Attorney Centre Foundation yang memberikan pendampingan dan hukum kepada masyarakat Patani secara pro bono. MAC dibentuk tahun sekitar tahun 2004 menyusul dengan dilenyappaksakan seorang pengacara Muslim Thailand, Somchai Neelapaijit oleh oknum Militer Thailand. Untuk menghormati perjuangan Neelapaijit dalam memberikan dampingan dan bantuan hukum kepada masyarakat Patani, sementara dia sendiri seorang Siam, para pengacara yang semula bekerja untuk firma hukum Neelapaijit di Bangkok dan seluruhnya merupakan etnis Melayu, memutuskan untuk kembali ke Patani dan memberikan bantuan hukum kepada masyarakat secara pro bono [17].
Untuk menutup kegiatan yang dilakukan sejak 15 Agustus 2015, Jubi kembali berdiskusi dengan Wartani, untuk menindaklanjuti rencana kerjasama Jubi dan Wartani ke depan.